［法律求救］長命契轉左分權共有可否逆轉？？

本人同家母原本聯名共有一個單位（即長命契）
一齊同住左近30年
但因為家母年事已高就快80歲
老人家開始無咁精靈

今日傾傾下計
發現佢比某親戚帶到律師樓

不清不楚嘅情況下簽左做分權共有（拆契）
並除去左我個名

家母現家 患上左腦退化症
如果情況一直係咁
到佢離開果時 我就會無屋住 仲益埋個親戚
我可以點做好
希望連登有人幫到我

左腦退化症=簽契時精神狀態有問題 有得challenge

HCA 2390/2012

拆名唔係要俾税？

btw 你ar媽 除咗你老豆 最親個人係你 驚乜？

你都50歲人，之前阿媽俾人帶去律師樓都唔知，上心極有限

如果簽果時 無野証明到佢有腦退化呢 （定係有而我miss左）

對不起 我好信個親戚 無唸過佢會咁做 我地係輪樓照顧她的

無你簽名同意係無可能由joint tenant 變tenant in common
更加無可能除你名

報警啦 偽做文書啊

how about lapse of time?

stamp duty in full in case of a non-immediate relative

樓上成班on9仔用下腦啦
層樓係joint tenant擁有 所有買賣轉名按揭出租都要所有業權人同意先有效
甩名=買賣樓宇
樓主無簽名點樣賣樓啊

可以拆契㗎 識唔識啊
唔使對方同意㗎
Deed of Severance呀
google呀先講嘢啦

比你折到變tenant in common後又點樣係無樓主同意下賣走佢個業權？

拆咗契咪由joint tenancy變tenant in common
佢一半你一半
傾唔掂數大家一齊唔使賣

樓主聲稱佢比人除左名
你唔識睇中文？

Agree agree

如果俾人除名又冇樓主sign/consent 真係有可能係fraud 我諗樓主睇清楚份Deed先

仲有變左tenant in common後
除非樓主老母在生時賣樓比個親戚
否則要靠立遺囑 死後先比到果50%業權親戚
點會無神神無樓主簽名就除到佢個50%業權

聯名物業 業權有變動好似要所有人簽名先得

樓主冇簽名又點分權 ？ 唔一定50% 50% 邊個話事？

應該有人僞造文書？

去land search睇下而家份野咩樣先啦
會唔會係佢去到律師樓做左PA?

聽聞拆契除咗單方面通知就得
分拆業權比例仲可以任定
例如樓主老母99樓主1
變相吞咗個業權

真唔真？